## 画面名
システム状態一覧画面

### 画面概要
システムの状態を一覧で表示する。

### パス
/main/building/system_status/list/

### 画面レイアウト
![レイアウト](./wire_frame.png)

### 画面項目
|id|名前|種類|テーブル名|カラム名|備考|
|-|-|-|-|-|-|
|1|ヘッダー|共通|-|-|共通ヘッダー|
|2|表示更新日時|ラベル|-|-|システム日時|
|3|更新|ボタン|-|-||
|4|システム状態別棟数|共通|-|-|表示中の建物の件数をシステム状態を表示する。|
|5|建物一覧|テーブル|-|-|表示順=building.sort|
|5-1|建物名|ラベル|building|name|
|5-2|最終通信日時|ラベル|building_status|date||
|5-3|システム状態|ラベル|building_status|status||
|5-4|建物ID|HIDDEN|building|id|

### 画面アクション
- 初期表示
    初期表示処理を実施する。
- 更新ボタンクリック
    被災度一覧表示画面を(再)表示する。
- 建物一覧クリック
    システム状態画面表示処理を実施する。

### 処理
- 初期表示処理
    1. システムは、ユーザーの権限が一般であることを確認する。(Alt-1,Alt-2,Alt-3)
    2. システムは、ユーザーIDを元に、参照権限のある建物データを取得する。(Alt-4)
    3. システムは、建物データに紐づく最新の建物ステータスを取得する。(Alt-5)
    4. システムは、建物データと建物ステータスを元に建物一覧を表示する。
    5. システムは、表示更新日時にシステム日時を表示する。
    - Alt-1. ユーザーの権限がグループ管理の場合
        1. システムは、グループIDを元に、管理権限のある建物データを取得する。(Alt-4)
        2. No.3を実施する。
    - Alt-2. ユーザーの権限が企業管理の場合
        1. システムは、企業IDを元に建物データを取得する。(Alt-4)
        2. No.3を実施する。
    - Alt-3. ユーザーの権限が統合管理の場合
        1. システムは、企業IDを元に建物データを取得する。(Alt-4)
        2. No.3を実施する。
    - Alt-4. 建物データが0件だった場合
        1. システムは、表示する建物が存在しない旨メッセージを表示する。
        2. No.5を実施する。
    - Alt-5. 建物ステータスが取得出来なかった場合
        1. システムは、未取得用の建物ステータスを返却する。
        2. No.4を実施する。

- システム状態画面表示処理
    1. システムは、建物IDをパスパラメータに設定し、システム状態画面を表示する。

### 検討事項
NSmosクラウドシステムはVissQを踏襲するが、採用するか否かについて検討する必要がある。
- 建物フィルター
    被災度評価一覧画面と同様
- 大分類フィルター
    被災度評価一覧画面と同様
- 建物一覧
    被災度評価一覧画面と同様
- システム状態別棟数
    建物件数をシステム状態別に表示する。
    VissQでは、エラー、正常、対象外となっている。「対象外」については、一旦外す。
- 監視対象外について
    「監視対象外」については、要否について検討する必要がある。
    正確にはシステムの死活監視についてメール通知の対象外としている。
    機能として必要なのであれば採用するが、文言が不適切なので別の単語を検討する。
- 表示更新日時
    被災度評価一覧画面と同様
- 更新ボタン
    被災度評価一覧画面と同様
- 統括管理者の場合
    企業IDはセッションに保持したものを使用する想定だが、
    統括管理者の場合、企業IDが特定出来ないため、
    使用について検討する必要がある。
- 被災度評価一覧画面に統合出来ないか
    これだけ別画面としているが、一つの状態として纒めてしまっても良いのではないか？

